男子遭電鋸鋸傷 威院一度棄置斷指致最終未能駁回

沙田威爾斯醫院發生醫療事故，醫院急症室為一名63歲遭電鋸鋸傷左手的男子進行接駁手術時，一度錯誤棄置斷指，最終未能駁回。

院方指，傷者前日下午到急症室求醫，當時左手五指嚴重受創，食指被完全切斷，中指及無名指血管及神經亦被切斷，需進行緊急手術。傷者約6時半被送入手術室，當時斷指以無菌外科手套包裹，並放置於存有冰水的膠盒內，膠盒盒身有貼上標示，醫生決定先進行中指及無名指血管接駁手術。

到晚上10時半，手術室護士交更期間發現膠盒內並無斷指，到凌晨1時半才於手術室棄置物品中尋回斷指，當時仍被原有的外科手套包裹。醫生認為手指適合繼續進行接駁手術，但接駁後未能重建血液循環，斷指最終要移除。

院方就一度遺失斷指，向病人及家屬表示歉意。院方指非常關注事件，將成立委員會詳細調查事件8星期內向醫管局呈交報告。

原文網址：

痴能線

我隻手啊！

有冇錢賠先？

有

前線醫護好黃
應該唔會咁大頭蝦

大撚把藍醫護啦傻閪, 飲少D屎水啦

會員編號：#159870
會員註冊日期：2017/11/25
入 LIST 原因：將美國大眾對總統特朗普的熱情招待比喻成毛澤東個人崇拜「同以前叫毛主席一9樣道理」。

上述資料更新日期：2020/12/13
P.S. 呢個唔係五毛 LIST，係戇鳩 LIST，可以畀大家認識到比較特別嘅會員 。

醫生認為手指適合繼續進行接駁手術，但接駁後未能重建血液循環，斷指最終要移除。

有咩慘得過隻手指斷一次
就係斷兩次

我女朋友呀

賠錢啦

陰公，on9都唔好狗衝出嚟柒吖

我覺得係有d清潔呀姐唔識英文 掉撚左佢

cls

咩都批鬥 玩內鬥叻有閪屎用咩

好波

上釣師

應該係有人以為膠盒內隻手套係垃圾，順手掉咗佢

最慘係駁番再切…

一定係大陸醫生啦

落地獄

好撚慘，唉，cls

10成9係拎斷指時冇對清楚有幾多隻 跟住醒得濟見有隻手套係到就扔左佢

就快放棄英文，一踏入手術室就要操現代標準漢語

傾唔惦數，以示懲罰？再嘈切埋你條………腸

又曬左個ac

至少賠下幾百萬俾人啦

渣哥 龍門?

見到手指都唔會亂掉掛

佢藍絲黎

執返我隻手啊

咁算點

會員編號：#241504
會員註冊日期：2019/3/10
入 LIST 原因：指退出香港眾志的成員都是「全部縮沙」，近日又對同路人冷嘲熱諷。

上述資料更新日期：2020/12/2
P.S. 呢個唔係五毛 LIST，係戇鳩 LIST，可以畀大家認識到比較特別嘅會員 。

會員編號：#30084
會員註冊日期：2016/11/27
入 LIST 原因：抹黑民陣維園遊行集合目的，又稱見到手足仆街「好撚心涼」。

上述資料更新日期：2020/3/30
P.S. 呢個唔係五毛 LIST，係戇鳩 LIST，可以畀大家認識到比較特別嘅會員 。

你內鬥我?

通街都係處
叫人唔好屌張竹君死老公
要尊重敵人

你唔撚加佢入表?

斷手指 諗住淨係講sorry就算

審核需時

屌你喇 有哂POST 有哂證據 就要審核需時
你咁樣做野 同POPO有咩分別呀

呢個唔係五毛 LIST，係戇鳩 LIST，可以畀大家認識到比較特別嘅會員 。

想介紹你畀多啲人識啫

我屌你喇 揀人批鬥

今晚五毛任務：為張竹君丈夫去世狂講冷血言論，然後俾港共01貼堂，話連登仔冷血冇人性

國旗POST又夠唔夠ON9呀
屌你老母 揀人批鬥

誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感

你都可以整 LIST
我無獨佔過呢樣嘢
事實上以我所知有其他巴打都有做類似嘅嘢
你唔滿意我做法又唔想自己整 LIST 可以搵佢哋

【長期置頂】連登三毛清單 (持續更新)

係美國幾千萬走唔甩

你冷靜啲先

又一隻波台狗

好撚恐怖

你做LIST 係你既自由
但你眼見有人犯同一樣既事就雙重標準 揀人批鬥
你就係同黑警冇撚分別
你有咩資格同人講 你爭取自由 爭取公平呀?
國旗POST 4974個負皮 係咪民意呀?

事主都好撚醒用無菌袋加冰包住斷指，屌班醫護咁撚樣當垃圾dum咗去，真係哭能咗

呢個係 on9 list
唔係民意公投五毛名單
我諗你真係搞錯咗啲嘢

你覺得「通街都係處」值得入 LIST 廣傳你咪自己做
做咩要逼我跟你嗰套
我覺得佢無你咁 on9 都唔畀？？

再講 你狙擊我 冇問題
我係有講過以上既言論

但唔該你狙擊埋國旗POST條撚樣 通街都係處
我既言論最多都係笑下你地黃絲ON9 對個世界冇影響
你就要狙擊我

我想問你如果有人聽左佢講 真係唔向美國求救
今日會變成點?
如果香港人拒絕向美國求救
重會唔會有國際戰線 同民主人權法案

屌你老母 用下個腦諗下邊個先係5毛喇 柒頭
我做既野同佢做既野 差天共地呀

我幾時有話過你係五毛
我諗你真係搞錯咗啲嘢

覺唔覺得某人係 on9
呢啲不嬲好主觀
無得話你覺得人哋 on9 就要挾民意逼我喺自己個 list 到加人個名
我都有自己諗法
簡單啲講加唔加基本上唔到你過問

就等於有人同你講「條友我一早 block 咗，你仲未撚 block？」一樣咁野蠻

乜都入波台數

你老母做雞俾狗屌

我on9言論 係我既事
簡單啲講on9唔on9基本上唔到你過問

但你帶頭狙擊 搞白色恐佈 反對言論自由
就同黑警冇撚分別

我最多都係ON9
你直頭係港共白色恐佈既幫兇

笑左 對唔住

門徒

呢度係討論區
正如你可以批評我一樣
我都可以針對你某啲過份 on9 嘅言論作出適當批評

你咁睇得起個 on9 list
你又咁想將你認為 on9 + 值得狙擊嘅人入 LIST 加以宣傳
點解你唔自己帶頭做
永遠都要靠其他人
企喺後面等人做？

如果我呢啲叫搞白色恐佈、反對言論自由
咁你頭先猛咁叫我擺人入 LIST 嘅其實都係做緊五十步笑一百步嘅嘢
就係因為我唔聽你講就可以倒轉頭企喺高地話我
認真可笑

事實上擺人入 LIST 又點樣做到搞白色恐怖？
你一樣留到言
我亦無主張叫人 block 你
又無實際證據表示連尼住會跟住個 LIST bam 人
至於啲人點睇你自然有佢哋點諗
每個人都要為佢講過嘅說話負責
頂多都係畀人 block
無乜大不了

近年手提鏈鋸好平
但又真係鋸得好快
設計上又無安全改變
就算外國都好多自殘例子

如果唔係唔見咗,耽誤咗啲時間
好大機會博得返?

文中好似冇講過邊個幫手包住斷指?

係威既

香港啲醫療事故 好似無下文咁